<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>小说 on HuXufeng</title>
    <link>/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
    <description>Recent content in 小说 on HuXufeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2018 06:05:39 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>第二章 突然的委托</title>
      <link>/197/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 06:05:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/197/</guid>
      <description>正坐在我面前的这个男人，瘦高的颧骨与深陷得如陨石坑一般的眼窝，浓厚茂密的胡子与稀稀松松的眉毛，龟裂的嘴唇颤颤巍巍与圆瞪的眼睛血丝横布。毫不夸张的讲，在他的脸上我能看到地理杂志都概括不全的复杂地形。他急匆匆的自顾自陈述，可是三天前的那封信，字迹明明那么工整有力。我不禁开始怀疑起自己是不是又上当了，拼命闭上眼，屏蔽对面滔滔不绝的声波打击，努力让声音变小，脑海中回放出三天前收到信那天的细节——
一串自行车铃音缓缓入耳，恰到好处，我也刚从梦中醒来。丝丝缕缕光线透过百叶窗，洒在卧室地板上，与红木地板映衬堆砌出长长短短的钢琴键。一番洗漱，我刚打开邮箱，便从信箱里掉出了一封精美封装的信，质地细腻，信纸似乎还散发这一股桂花的香气。起先的字很工整，力透纸背，没过三行字形便走了样，越来越难以辨认了。以我曾经两年报社记者的嗅觉来看，事情可能有些严重。
信的内容我还没细看，本打算先大略看个开头，了解个大概，等吃过早餐再细看。可让我没想到的是，光是一个开头就让我浑身发怵，失去了所有吃东西的兴致。
&#34;您好，尊敬的作家先生： 我住在XX镇，这次唐突的来信事出有因，我不便透露我的姓名，但是我所说的都是真实的，请您相信。是这样的，我的孩子失踪了，可是其它人都认为他死了，甚至还为他举办了葬礼。他母亲把所有与他有关的物件都收纳起来了，她每次打扫房间的时候看到这些总是会禁不住想起那个古灵精怪的孩子。但是我在葬礼后的第一个礼拜天在邮箱里找到了一篇儿子的文章。&#34; 我呆住了，大脑先是一片空白，接着耳朵似乎传来高频的刺耳电波音。然后大脑被各种疑问塞满，他又因为什么原因不便透露自己的姓名，他知道我是一个作家，也知道我的地址，为什么不选择上门拜访，而是写了一封信给我，男孩为什么失踪，文章又是从哪里来的……太多疑问，我赶紧闭上了眼睛，摇着头把脑子里不停滋生的疑问甩出去，保持一个清晰的头脑继续看信的后续。
&#34;我坚信我的孩子还活着。但是没有人相信我，村里人甚至家人都开始觉得我大脑出了问题。在我几乎走投无路，不知该如何下手的时候，从孩子的物品中我发现了一张您的名片，便四处打听到了您的住所。 拜托了先生，这是我作为一个父亲找到孩子最后的希望了。请务必伸出援助之手！ 请在三日之内来到xxxx车站，这三日中午12点，我都会在离出站口最近的咖啡厅，进门左拐第二桌上等着您。 如果您没有来的话，我想我也并没有继续活下去的理由了。&#34; 这也太荒唐了，这让我如何拒绝以死相逼的请求。倘若我拒绝，岂不成了杀人犯！气愤地放下信纸，我深呼吸着平复情绪，脑子里却挥之不去那末尾潦草不堪入目的字迹。世上又有多少人能承受与子女阴阳两隔的痛苦，即便是如此强硬的要求，在如此这般绝望的境地下，也似乎在情理之中。
还是去一趟吧，即便是个恶作剧，权当是旅游了。我站起身，拿起自己做记者时用的相机，一支钢笔，仿佛一切又回到了刚毕业的时候，自己还经常对着报社老板的照片臭骂，写着一篇有一篇自认为针砭时弊，字字刺伤资本丑恶嘴脸的文章。这场说来也荒唐的旅行便出发了。
&amp;ldquo;喂，先生，您睡醒了吗？我给您买杯咖啡吧！&amp;rdquo;&amp;ldquo;喂，先生！&amp;rdquo;
被这父亲独特的嗓音给拉回到了现实，我一下子还没缓过神来，&amp;rdquo;嗯好的，黑咖啡就好。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;好的，服务员！&amp;rdquo;
喝过一大口苦涩的黑咖啡，我从背包里拿出了钢笔，我想接下来还是好好听听这位父亲是怎么说的吧。
&amp;ldquo;先生，我想委托您帮我调查我儿子的下落。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;什么？&amp;rdquo;我想确认自己的耳朵是否听错了，难道我不是来听这位父亲陈述自己确信儿子仍然活着的理由的吗，理由尚未得到，自己却又成了私家侦探了，还是调查一个葬礼都已经举办完了的少年。&amp;rdquo;难道你还没有找到自己儿子还活着的证据吗？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;很惭愧，并没有。但是您是我最后的希望了。&amp;rdquo;父亲重重地行了一个九十度的躬，整个身子颤抖着似乎都快散成一堆骨。
我赶紧让他抬起身子，免得刚来这个村子就出命案。窗外惨红的夕阳抹在咖啡厅的桌子上，看着憔悴的父亲无力又充满期待的眼神，我不知道是该哭还是笑。
&amp;ldquo;那你给我详细说说孩子失踪前的情况吧。&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>找一个跑的比我快的人</title>
      <link>/195/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 16:32:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/195/</guid>
      <description>其实对于我自己来说，文字并没有什么吸引力，这也就是我为什么不喜欢看书的原因，因为我觉得一点都不刺激。
影像的艺术要高明的多，他不点透，不告诉你这应该怎么样，那应该怎么样。但是影像却比文字更加主观，更加强制。
眼见为真，人总是信这句话。这就是为什么魔术师会有这么多拥趸的原因。欺骗过人的眼睛，影像就是这样令人着迷。
我当然也会突然一下子被一些文字迷住。就像南派三叔的盗墓笔记，高中的时候特别喜欢看，看的时候里面的每一个场景我都能想象出来，一本书下来，就像一部长长的电影。这也是我为什么不去看盗墓笔记的影像作品的我原因，因为我已经自己拍了一部了，电影的续作总是闪耀不过前作。
我大二的语文课上又重新想开始写小说，第一篇短篇小说形状，甚至算不上短篇，就是个小小说。
我最近又看到了一些热衷于文字的人，他们聊起来滔滔不绝，可是我从来不觉得文字有多少吸引力。
我希望他们能够了解到我的文字传达出来的图像，所以我必须要找一个跑的比我快的人。让我的文字能进步，也督促我不要荒废一次又一次的从零开始。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>形状</title>
      <link>/155/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 04:47:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/155/</guid>
      <description>我向来对文字不敏感，不怎么看书，所以平时不玩电子游戏和看视频的空档，人会处于一种自己不知道自己在干嘛的状态。时不时把手机锁屏解开又关上，把网页点开再关闭。这种状态文艺点叫无处安放的自由，通俗点叫闲的蛋疼。
2月24日 今天没课，我闲在寝室无聊，就下楼去借了一辆小黄车，开始在路上悠闲地骑。随着性子转弯，晃过一个个路口，发现自己居然迷路了。更不可思议的自行车剧烈地晃动，发出“咯——”的响声，怕死的我赶紧停下了车，继续往前走，发现前面是一个路障，有些车开到这里只能调头。我左右扫视了一下，发现右边人行道上有个缺口，便走了过去。走了一段时间，又看到了一辆小黄车，就借了继续骑。可是不知道是我太困了，还是眼睛在骑的过程中晃动导致的，我有时候不太看得清路人，只能大致看到一个模糊的轮廓。回到寝室后，这个状态并没有改善，现在我还是有时看不清人。
2月28日 人的适应能力真强，短短四天，我就习惯了经常看不清人的问题，看不清的时候闭上眼睛摇摇头，在看的时候便能看得清了。练习了很多次后，我已经能熟练的转换了，于此同时，我也总结出了不同的人，看到的形状也不同：平时做事踏踏实实的人，他的形状总是上小下大的金字塔形；神经大条的人的形状零散且多变；偶像明星和小孩的形状看上去都是球形，似乎从任何角度看都没什么区别；有些人的形状会随风晃动，甚至别人说一句话，他的形状也会受到巨大的改变；也有些人的形状始终不变，成为了他的标识，一看到这个形状就让我想到他；人开心的时候，形状会变得蓬松，棉花糖一般的质感，难过的时候形状会收缩，变得越来越紧实，最后会破开，仿佛吸进很多空气一样恢复原样；吸烟的人的形状看不清，因为总是被烟雾包围着，想要看个明白却先被刺鼻的烟气呛了回来。我现在觉得看别人的形状很有意思，常常上课上着上着就开始沉迷于观赏各式各样的形状……
3月4日 母亲给了我两小瓶药，维生素e和维生素c，我前些日子也和她谈过关于看不清人的问题。她担心地带我去医院看了看，结果医院检查后并没有什么异常，医生把母亲叫出去谈了一会儿后，回来嘱咐我平时多吃点水果，注意休息。嗯，我想也是没有什么问题的。
3月5日 今天我又一次借了自行车，踏上了骑行之路，不过这一次我骑得很慢，况且已经是晚上了，不太看得清路。下沙的车子都开得很快，我尽量控制速度，小心翼翼。可是衣服一个劲儿地把风兜进怀里，我不得不下车推着走。慢慢踏在下沙高教园区的街道上。走过一对年轻情侣，哭声让我忍不住看了他们一眼，第一眼却看到一个正在收紧的圆球靠着一个方方正正的箱形，晃了晃脑袋，才看清他们的样子。继续推着车走，突然一个老奶奶走过来问我，孩子，麻烦问下你知道这边哪里有卖火车票的售票点吗。我惭愧的摇摇头，在大学呆了两年的我也不知道火车票该去哪里买。回头便看见一个空空的金字塔形渐渐远去。
3月7日 我最近又发现了关于形状的奥妙，情侣的形状会渐渐变得相同。形状相同的人都会聚在一起，形状不同的人很难相处，尽管他们平时都经常在一起，但是棱柱的人总是会有意无意的改变圆柱的人，等到圆柱的人形状收缩到一定程度便会选择远离棱柱那一类人了。
我观察过这么多人的形状，却看不到自己的形状，经常思考别人是不是也会有这样的烦恼，看得到别人的形状，站在制高点上对于形状分类定义，选择和哪一类人共处。越是这么想，我的眼睛就变得很累，不想再看到人的形状了，我想摆脱这奇奇怪怪的症状。
我醒了，发现我在语文课上睡着了。啊，真希望再一次在语文课上睡着，但是别再让我看到人的形状了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一章 魔术师之死</title>
      <link>/41/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 07:22:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/41/</guid>
      <description>时钟的嘀嗒声契合着男孩的手指敲打书桌的节奏。柜子里躺着一副扑克牌，一个放大镜，一支钢笔。
&amp;ldquo;看完了吗？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;儿子，教你第一件事，永远不要催你的读者，不是每个人都像你的父亲一样耐心。&amp;rdquo;父亲闭上了眼，&amp;rdquo;中场休息&amp;rdquo;时间。儿子收起了微张的嘴，他可不想惹恼打盹儿的狮子。自己的小说还太幼稚，他深知这一点，要不是老师来家里说起了自己沉迷&amp;rdquo;创作小说，无心学业&amp;rdquo;，才不会让父亲看这拙劣的半成品。说来也奇怪，即便是半成品，给别人看还是有那么一点兴奋的，抑或是正因为是半成品，即便收到差评，也能以经验不足掩饰搪塞过去。不同于建设大楼，小说的推倒重来从来也不稀奇，男孩越这么想，原本紧缩在一起的眉毛便舒展了开来。
父亲像是刚从噩梦中惊醒，又拼命想要记起梦中的内容，手按着作文纸。他往口袋里找着自己的烟，缓缓点了起来，他总是觉得说严肃的问题的时候嘴里不能少了一支烟。
&amp;ldquo;儿子，小说并不是这么写的。&amp;rdquo;
父亲尽量把语气说的坚定些，在儿子面前保持住权威很重要，当然，他正在努力思考究竟该如何找出站得住脚的论据来证明自己的观点。烟一下子少了一截，父亲的脑细胞也像这支烟一样快速减少。&amp;rdquo;为什么是魔术师？&amp;rdquo;父亲长长地吐了一口烟，他想到电视节目中那些句句咄咄逼人的文学评论家，影视评论员的长篇大论，那些人能把好电影说烂，烂电影捧红，自己只要对自己的评论有信心，别人自然信以为真。
&amp;ldquo;我也不知道为什么，这个想法蹦到我的脑子里的，我就写了下来。写着写着我觉得写小说和变魔术是一样的，呈现出最吸引人眼球的部分，适当的运用欺骗的艺术，不受场地、时间、天气的限制⋯⋯&amp;rdquo;
&amp;ldquo;停停停，可你并不是魔术师，戏法变的漏洞百出。细节，注重细节。开篇便是‘我是一个魔术师’，他们从不用这样的自我介绍，魔术就是最好的名片。&amp;rdquo;父亲这样说道。儿子使劲擦了擦头上的汗，明白自己的小说就和自己平时的听写作业一样，一如既往没有获得父亲的认可。&amp;rdquo;好了，我想你已经知道自己的文章写的有多烂了。在学校里好好学习，别整天让老师来家里说起你又有什么奇奇怪怪的点子了。魔术师，作家，记者，一个个都不着边际，你现在是个学生，该做的是学习。&amp;rdquo;父亲掐灭烟头，看儿子陷入了深深的思考，自己便陷入了双重境地，一方面觉得自己没做错，儿子一直不关心功课，一回家就扔了书包跑去村口的地摊上看杂志，连摆摊的都认识他了，每次自己上街买烟的时候，他都会被摆摊的给认出来，数落一番。而他的爱人也十分宠溺这孩子，出于对孩子未来的考虑，他觉得有必要严肃地让他明白学习的重要性远高于儿子所感兴趣的那些地摊杂志；另一方面，自己并不是一个学识渊博的学者，也怕自己没有赏识到儿子的天赋，一味地打击儿子的兴趣可能会让儿子失去一个成为顶尖人物的机会。
男孩裹起了被单，嘴里开始念着稀奇古怪的咒语。魔术师能够穿越时间吗，不，魔术不过是欺骗人的把戏，骗不过时间。
自己的小说连第一个读者都没法&amp;rdquo;说服&amp;rdquo;，更别说时间的考验。
（男孩翻来覆去的想要忘记刚刚发生的事情，可时钟一直清醒地继续着节拍……）
直到男孩数到第7634次机械，门外传来轻柔的敲门声
&amp;ldquo;醒了吗？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;谁啊。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;我&amp;rdquo;
&amp;ldquo;你是谁啊？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;你姐啊。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;有什么事吗？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;能和你谈谈吗？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;可以。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;那你开门吧。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;你在外面就行，我听得见。&amp;rdquo;
……
&amp;ldquo;真麻烦！&amp;rdquo;说着男孩便掀开了被单，开了门让姐姐进来。
姐姐坐在了书桌上，在决定和弟弟谈一谈之前其实她已经想了很多的方案，包括自己该站着爸爸这边还是妈妈这边，弟弟可能不听自己的话的时候要采取的强硬措施，和爸爸妈妈强行突破房门、内外接应的暗号。但是当她坐着这个书桌上的时候，她脑子里的那些草稿都似乎被房间里湿答答的空气弄的看也看不清了。
&amp;ldquo;那把你的小说借我看看吧。&amp;rdquo;她也不知道自己为什么会想要看弟弟写的小说，但是人总是忍不住好奇心。
弟弟看了眼满脸笑容的姐姐，或许是很长时间没有和人接触了，或者是自己又对那篇小说有了信心，又或者是两者都是。他把书桌的抽屉拉了开来，递给了姐姐看。
&amp;ldquo;魔术师呢？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;他死了。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;为什么？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;他的魔术失败了。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;那种大型逃生魔术吗？真不小心。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;他没注意细节。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;那现在小说主人公是你吗？这个作家。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;不是。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;那原型是谁？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;是。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;什么是？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;是我。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;到底是还是不是？你把我搞糊涂了。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;是……也不是。小说总是有这样的矛盾。&amp;rdquo;
她摸了摸弟弟的额头，又摸了摸自己的额头。
过了许久。
她问道：&amp;rdquo;饿了吗？&amp;rdquo;
&amp;ldquo;饿……也不饿。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;到底饿不饿！&amp;rdquo;
&amp;ldquo;饿。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;那我们去买点东西吃。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;不，我要写小说。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;又不冲突的。&amp;rdquo;
……
&amp;ldquo;那我们去买什么吃。&amp;rdquo;
作为我自己写的小说的第一章，可能还不是很成熟，不过希望能够坚持写下去，故事可能不是很有吸引力，其中有我很多临时迸发的想法，还需更多的修改。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>