<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>观影 on HuXufeng</title>
    <link>/categories/%E8%A7%82%E5%BD%B1/</link>
    <description>Recent content in 观影 on HuXufeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Oct 2018 13:32:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/%E8%A7%82%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>请回答1988</title>
      <link>/264/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 13:32:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/264/</guid>
      <description>温馨的双门洞
其实本来我是不打算看这个电视剧的。
但是因为今天突然看到学姐的微博上那个正峰的图片。我感觉我应该好好去看一下这部电视剧，也不知道是因为学姐，还是因为这个演员，总之心里很想去看。
晚上，寝室里没有人，我一个人打开了这部剧，第一集就是1988年的韩国。对于当时的生活我确实是比较感兴趣的，因为每次回家，和爷爷奶奶吃饭，他们讲的都是那个时候的故事。爷爷总是喜欢说，那个年代，爸爸和姑姑总是吃不饱，家里盐都买不起。爷爷也总是说，现在我过的很舒服，要好好珍惜。
总之，1988的韩国，至少在电视剧里，和爷爷描述的生活相差无几。我看电视剧基本不会有什么反应，有时候室友看老友记啊，生活大爆炸，都会笑得很大声，看一些比较炸眼的剧情就会大声叫起来。可我基本不会有什么反应，硬是要比喻的话，我看电视剧就像一个菩萨一样。
1988前面的剧情确实比较平淡，就连德善在姐姐生日的时候发脾气，我也内心没什么波澜。但是当我看到他爸爸后来给她过生日的时候，我确实被感动到了。然后可能就是正焕，其实我有一种感觉就是他和我挺像的，基本上什么事情都不会和爸妈讲，也就是一个人做好自己的事情，什么东西都不表露出来。
暂时还没有看到后面的剧情，目前印象最深的就是这两个角色。希望之后的剧情能够让我有更多的触动吧
to be continued</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>犯罪心理</title>
      <link>/2018/07/20/criminal_mind/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/07/20/criminal_mind/</guid>
      <description>犯罪心理学教授李玫瑾老师的视频，真的十分受用。看完第一个视频之后我觉得心理学真的太神奇了。这个视频应该是在2008年左右出来的，那个时候我还在上小学，好像马加爵的案子已经传的沸沸扬扬，那个讲座上他就详细地讲述了马加爵的案子背后的心理学。
之后我越听越觉得作为父母的责任重大，小孩子完全是有周围的环境决定的性格，其中父母担负重要的责任。一下子好多事情都说得通了，困扰我许久的许多问题也似乎被解决。
另一个关于犯罪的视频是少年犯罪日剧《TEAM》，由草彅刚主演，其中主要讲述的是少年的性善和性恶论。当时刚看完这部剧确实难以下结论，但在李教授的理论中，应该是在12岁之前，少年的性格逐渐趋于完善，否则将以更大的成本去弥补当时的不足——顿感小学教育的重要性。正是如此，我又想起了我的小学班主任季老师，她曾提起她修过心理学，即使背对着我们也能看到我们的一举一动。如今我也有很多修师范的同学，不知她们以后能否担任起这一重任。
我想我会继续对心理学方面进行学习，承担起责任。不将一些事情归咎于周遭环境的变化，唯有内心的强大，可抵挡未知风暴来临。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心灵猎手《mindhunter》</title>
      <link>/203/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 07:31:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/203/</guid>
      <description>我知道这是一部很棒的作品，我也不是为了给人推荐才想写这篇文章。 我只是觉得心灵猎手里的东西很有趣。行为科学（）这门学科，确实和人高度相关，而对于小说比较感兴趣的我来说，这里面的犯罪者的心理确实是比较少见的，但是几个主人公的心理却很有共鸣。就比如刚看完的第八集中，男主角的女友在复习的欧文高尔曼的著作《日常生活中的自我呈现》，她简单的介绍了一下这本书介绍的东西。我觉得我在很久之前就看到过一篇类似的小说。讲的是关于一个小丑的故事，叫做笑者，一个很有意思的小说。 关于社会期望，个人角色扮演，有时候确实会感觉到自己并不是自己，而是社会所赋予的角色，这就是为什么人类有时候会做出一些所谓反常，反社会的行为，因为这些人觉得自己受到了束缚。虽然事情并不完全是这样，但是至少很多时候，确实是这样。 就像有人在你旁边的时候，你会让自己更加地礼貌，而不是肆无忌惮的，就像我现在在家里一样。别人在一旁的时候，人会感觉到拘束，其实此时也是形成一个小的社会环境，而你所做的是在这个小的社会环境下决定的。正所谓见人说人话，见鬼说鬼话。 就像是我在学校里，旁边寝室的同学和我说，他在图书馆有一个斜对角的女生，回去的时候把旁边的椅子也收回了原位，他让我分析一下，那个女生是不是在吸引他的注意力。我觉得这是一个很有趣的现象，但是我并不能给出解答，因为我并不知道，这个女生做出这个行为，是在图书馆所有人的环境下，还是和旁边寝室的同学两个人一个桌学习的环境下，亦或者是她此时做出的决定并没有收到外界的影响，只不过是一种习惯而已。 是的，有时候习惯就会让社会期望的个人角色效应减弱。具体的我想我在看完高尔曼的书后，可能会给出一个比较合理的答案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平淡里的一股劲</title>
      <link>/178/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 06:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/178/</guid>
      <description>前些日子提到我看了冯小刚导演的访谈，其中提到了他女儿喜欢的一个导演，是枝裕和。他说是枝裕和也是他喜欢的一个导演，平淡之中优藏着一股劲，所谓生活流。 正如那个节目中高晓松老师所说，导演对于进入人心的镜头的方式的理解无外乎两种，一种是激动人心，大制作，特效爆棚的场景，他认为只有“爆炸”才能进入人心；另一种是所有的东西都很克制，平平淡淡地旁观，润物细无声。 是枝裕和导演的作品在此之前我只看过《海街日记》，是因为长泽雅美的关系，我才去看的。确实海街日记也是典型的生活流。不知为何我对生活流电影的喜爱竟超出了其他很多电影。或许是这些电影能让我的心静下来，好好品味人物的性格，在没有脸谱化的刻画中，感受到了人与人之间复杂的关系，内心深处的一些平时难以触及到的东西此时也能被感知。 这次我看的是《步履不停》。这部电影讲述的故事很简单，一家人的长子在救人中死了，长子的妻子和次子在一起，回家去看望父母的故事。完全平平淡淡的镜头，却真实地让我感受到了人死了他也并未完全的消失，会有人记住他的。 让我想起了我的家人，他们总是和我讲起曾祖父曾祖母的故事，很多次姐姐家来我家吃饭的时候，我们都会聊起很多爸爸和姑姑小时候的故事，有些虽然已经讲了很多遍，但是确实很有趣。我不知从什么时候开始不急着上楼自顾自地玩，宁愿停在客厅里，听着家里人的闲谈。 这部电影就像是一个家庭的闲谈，看了之后感觉对于家庭的理解更深了一步。日本的家庭可能成员之间的联系没有中国那么紧密，也有可能是我的理解问题。子女长大之后就离开了老家，自己建立家庭，老人一年就是一次见子女的机会。而这次会见，却是因为长子的死。 有时候我也在想，维系着家庭的仅仅是血缘关系吗？片中的男孩也说了，兔子死了，同学还会继续给它写信，不是没有意义吗，它又不会看到了。 我想我现在明白了，我也会继续写信。
 对于过去的怀念，才能支撑起自己往前步履不停。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>芳华</title>
      <link>/129/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:44:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/129/</guid>
      <description>其实我也不是很清楚应该如何写这篇文章。
本身这个故事就不在我的年龄段，但是他所包含的青春，我却真切地感受到了。当时走出电影院的那一刻，心里有点空，感觉自己还能看，这个故事还能继续，但是却已经结束了。
芳华幕后纪录片
这个记录片我是在电影看完之后，第二天还想看，我真的还想看到更多的关于这段故事的情节。冯导的故事讲的太好了。
那一年是1984年 元旦刚过，政委笑眯眯找我谈话，态度异常和蔼，我心头一沉，知道这回狼来了。我很配合，对组织上的决定做出一副无所谓的样子，我甚至第二天就搬出了军区大院。 据我所知，和我一批转业的，到现在还有些人住在军区大院里没有走。我当时之所以离开的那么匆忙，主要是不想在广大指战员面前丢份。事后我才发现自己对部队竟是那么的留恋。转业的真正原因我是心知肚明的。 很简单，我恋上了一个女孩。 冯小刚《我把青春献给你》 看了记录片里他写的文字，我愈加发现，导演的心思都是如此的细腻，对于生活的娓娓道来都是故事。这才是我追求的风格，沉稳干练。
芳华的故事，很简单，就是军区大院里文工团的男男女女的青春年华。严歌苓的小说我确实是没看过，如今越发让我感受到了自己缺少阅读的悲哀。多少好作品我错过了亦或者是根本就没有机会去了解。真的很感谢导演这个职业，用他的视角去诠释了文字所表现不出的世界。
主人公刘峰、萧穗子、小萍我都能从中看到一些时代的痕迹，当然在他们身上也有这如今的我，当今的年轻人所拥有的特质。很多人看电影为的是能够了解到导演所想要表达的东西，对于故事深度的解读。而我更偏爱对于人物心理的代入，这让我感觉到自己也身处那个世界，经历这人物所经历的一切。
或许也是因为这样，芳华才能够让我感觉到如此的真实，美好。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>