<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>兴趣 on HuXufeng</title>
    <link>/tags/%E5%85%B4%E8%B6%A3/</link>
    <description>Recent content in 兴趣 on HuXufeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2018 16:32:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E5%85%B4%E8%B6%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>找一个跑的比我快的人</title>
      <link>/195/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 16:32:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/195/</guid>
      <description>其实对于我自己来说，文字并没有什么吸引力，这也就是我为什么不喜欢看书的原因，因为我觉得一点都不刺激。
影像的艺术要高明的多，他不点透，不告诉你这应该怎么样，那应该怎么样。但是影像却比文字更加主观，更加强制。
眼见为真，人总是信这句话。这就是为什么魔术师会有这么多拥趸的原因。欺骗过人的眼睛，影像就是这样令人着迷。
我当然也会突然一下子被一些文字迷住。就像南派三叔的盗墓笔记，高中的时候特别喜欢看，看的时候里面的每一个场景我都能想象出来，一本书下来，就像一部长长的电影。这也是我为什么不去看盗墓笔记的影像作品的我原因，因为我已经自己拍了一部了，电影的续作总是闪耀不过前作。
我大二的语文课上又重新想开始写小说，第一篇短篇小说形状，甚至算不上短篇，就是个小小说。
我最近又看到了一些热衷于文字的人，他们聊起来滔滔不绝，可是我从来不觉得文字有多少吸引力。
我希望他们能够了解到我的文字传达出来的图像，所以我必须要找一个跑的比我快的人。让我的文字能进步，也督促我不要荒废一次又一次的从零开始。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再见，2017</title>
      <link>/151/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 15:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/151/</guid>
      <description>[audio mp3=&amp;ldquo;http://huxufeng.space/wp-content/uploads/2017/12/赵麟-何小萍见到郝淑文.mp3&amp;quot;][/audio]
这是电影《芳华》里的一首背景音乐，编曲赵麟
听着这个音乐，我想是时候开始总结一下今年的我了。
其实我从来没有做过类似的总结，因为总是纠结于过去发生了什么，自己做了什么样的事并不是我所想要的，我当然清楚的记得自己过去的事情。
记忆静静躺着，该醒的时候他自己会醒，何必专门定个闹钟叫醒。
但是今年的我可能有些不同，或者说更加不知所措，我知道自己从来都没有想过未来的自己会成为什么样。我也不敢去想。
我承认自己是一个短视的人。经常后悔自己做出的决定，但是又常常告诉自己要相信自己的决定，97年的我，如今已经是20周岁了，对于自己做出的选择要学会负责任。
我曾经写过一篇小说，其实也不算小说，就是一个小短文。讲的是主人公在一天晚上突然获得了一项特殊能力——能够看到别人的“形状”。
这篇文章是我自己是很喜欢的，其实当时就是和同学吵架了，自己一个人骑自行车在钱塘江边上想，为什么人连人与人之间的交往的度都把握不好，每个人的脾性不一样，只会用自己的方式对待所有人，是多么幼稚。要是能够实实在在用眼睛看到别人的性格，那可能事情就变得简单了。可是真的看到了别人的性格，那他可能也不是很好受。
2017我感觉自己找到了方向，以前大一大二的时候可能觉得自己还没有什么事情可以干，所以平时基本上都是在玩电脑，看视频。但是我现在对于专业的认识更加地深了，这一年我也做了很多挺好的项目，一个是挑战杯的项目，已经进了校赛了，做的是一个基于标签网络的笔记软件。另一个是统计调查方案设计大赛，已经拿了省一等奖，做的是《全民剿劣的动力因素和渠道可及性探究》。两个项目其实我都不是主要负责人，但是我都学到了很多东西，我也感觉这些事情我都是感兴趣的。
都说兴趣、热情是最好的动力，我现在已经有了。但是同我以往相似，这些热情可能会慢慢消散，就像管乐一样，这个学期我已经不参加管乐活动了，并不是我不喜欢管乐了，只是失去了那份热情，我太容易受到这些东西的影响。日复一日枯燥的排练，消磨掉了我的耐心，陡峭的学习曲线让我觉得自己不太适合这个。那么多的兴趣，我几乎在每个方面都有涉及，可是，往往都是不能从一而终。
脑子里有很多想法，可是能力不够，太浮躁，我想要实现的太大太难，让自己显得无力。所以在将来，我会自己好好把目标细化，慢慢实现的。
2017年，我想我找到了R和python，找到了自然语言处理，推荐系统，机器学习，找到了标签。
2018年的我，相信能够变得更加优秀。
再见，2017 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>