<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>电影 on HuXufeng</title>
    <link>/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link>
    <description>Recent content in 电影 on HuXufeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2018 16:32:54 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>找一个跑的比我快的人</title>
      <link>/195/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 16:32:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/195/</guid>
      <description>其实对于我自己来说，文字并没有什么吸引力，这也就是我为什么不喜欢看书的原因，因为我觉得一点都不刺激。
影像的艺术要高明的多，他不点透，不告诉你这应该怎么样，那应该怎么样。但是影像却比文字更加主观，更加强制。
眼见为真，人总是信这句话。这就是为什么魔术师会有这么多拥趸的原因。欺骗过人的眼睛，影像就是这样令人着迷。
我当然也会突然一下子被一些文字迷住。就像南派三叔的盗墓笔记，高中的时候特别喜欢看，看的时候里面的每一个场景我都能想象出来，一本书下来，就像一部长长的电影。这也是我为什么不去看盗墓笔记的影像作品的我原因，因为我已经自己拍了一部了，电影的续作总是闪耀不过前作。
我大二的语文课上又重新想开始写小说，第一篇短篇小说形状，甚至算不上短篇，就是个小小说。
我最近又看到了一些热衷于文字的人，他们聊起来滔滔不绝，可是我从来不觉得文字有多少吸引力。
我希望他们能够了解到我的文字传达出来的图像，所以我必须要找一个跑的比我快的人。让我的文字能进步，也督促我不要荒废一次又一次的从零开始。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平淡里的一股劲</title>
      <link>/178/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 06:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/178/</guid>
      <description>前些日子提到我看了冯小刚导演的访谈，其中提到了他女儿喜欢的一个导演，是枝裕和。他说是枝裕和也是他喜欢的一个导演，平淡之中优藏着一股劲，所谓生活流。 正如那个节目中高晓松老师所说，导演对于进入人心的镜头的方式的理解无外乎两种，一种是激动人心，大制作，特效爆棚的场景，他认为只有“爆炸”才能进入人心；另一种是所有的东西都很克制，平平淡淡地旁观，润物细无声。 是枝裕和导演的作品在此之前我只看过《海街日记》，是因为长泽雅美的关系，我才去看的。确实海街日记也是典型的生活流。不知为何我对生活流电影的喜爱竟超出了其他很多电影。或许是这些电影能让我的心静下来，好好品味人物的性格，在没有脸谱化的刻画中，感受到了人与人之间复杂的关系，内心深处的一些平时难以触及到的东西此时也能被感知。 这次我看的是《步履不停》。这部电影讲述的故事很简单，一家人的长子在救人中死了，长子的妻子和次子在一起，回家去看望父母的故事。完全平平淡淡的镜头，却真实地让我感受到了人死了他也并未完全的消失，会有人记住他的。 让我想起了我的家人，他们总是和我讲起曾祖父曾祖母的故事，很多次姐姐家来我家吃饭的时候，我们都会聊起很多爸爸和姑姑小时候的故事，有些虽然已经讲了很多遍，但是确实很有趣。我不知从什么时候开始不急着上楼自顾自地玩，宁愿停在客厅里，听着家里人的闲谈。 这部电影就像是一个家庭的闲谈，看了之后感觉对于家庭的理解更深了一步。日本的家庭可能成员之间的联系没有中国那么紧密，也有可能是我的理解问题。子女长大之后就离开了老家，自己建立家庭，老人一年就是一次见子女的机会。而这次会见，却是因为长子的死。 有时候我也在想，维系着家庭的仅仅是血缘关系吗？片中的男孩也说了，兔子死了，同学还会继续给它写信，不是没有意义吗，它又不会看到了。 我想我现在明白了，我也会继续写信。
 对于过去的怀念，才能支撑起自己往前步履不停。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>芳华</title>
      <link>/129/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 11:44:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/129/</guid>
      <description>其实我也不是很清楚应该如何写这篇文章。
本身这个故事就不在我的年龄段，但是他所包含的青春，我却真切地感受到了。当时走出电影院的那一刻，心里有点空，感觉自己还能看，这个故事还能继续，但是却已经结束了。
芳华幕后纪录片
这个记录片我是在电影看完之后，第二天还想看，我真的还想看到更多的关于这段故事的情节。冯导的故事讲的太好了。
那一年是1984年 元旦刚过，政委笑眯眯找我谈话，态度异常和蔼，我心头一沉，知道这回狼来了。我很配合，对组织上的决定做出一副无所谓的样子，我甚至第二天就搬出了军区大院。 据我所知，和我一批转业的，到现在还有些人住在军区大院里没有走。我当时之所以离开的那么匆忙，主要是不想在广大指战员面前丢份。事后我才发现自己对部队竟是那么的留恋。转业的真正原因我是心知肚明的。 很简单，我恋上了一个女孩。 冯小刚《我把青春献给你》 看了记录片里他写的文字，我愈加发现，导演的心思都是如此的细腻，对于生活的娓娓道来都是故事。这才是我追求的风格，沉稳干练。
芳华的故事，很简单，就是军区大院里文工团的男男女女的青春年华。严歌苓的小说我确实是没看过，如今越发让我感受到了自己缺少阅读的悲哀。多少好作品我错过了亦或者是根本就没有机会去了解。真的很感谢导演这个职业，用他的视角去诠释了文字所表现不出的世界。
主人公刘峰、萧穗子、小萍我都能从中看到一些时代的痕迹，当然在他们身上也有这如今的我，当今的年轻人所拥有的特质。很多人看电影为的是能够了解到导演所想要表达的东西，对于故事深度的解读。而我更偏爱对于人物心理的代入，这让我感觉到自己也身处那个世界，经历这人物所经历的一切。
或许也是因为这样，芳华才能够让我感觉到如此的真实，美好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python学习笔记6</title>
      <link>/127/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 08:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/127/</guid>
      <description>已经做到第13次作业了，我感觉现在还没什么实感，说明自己的进度其实是很慢的。不过作为一个兴趣，我也没必要非要让自己学出多少东西，慢慢学，心态放平就好了。
我现在惊讶于我的承受能力，亦或者是“混日子”的能力。基本上我每天都能够自我麻醉，让自己感觉自己的生活很开心。当然这和我的性格也分不开，即便是不喜欢这个人，也尽量找到这个人的可取之处。积极地看待每个人，存在即合理，大家的地位都一样为什么要看不起别人。
从这个层面上来讲，我挺不喜欢一些rapper的，但是rapper所倡导的做自己，be real的态度又是另一种生活方式，我不置可否，予以尊重。
听说这次的电影《芳华》很好看，昨天两个室友都和女生去看了，我还是借室友的月票看一看吧。他们两个回来都说这是一部文艺片，连平时自称看电影都会睡着，最喜欢超级英雄大制作电影的室友都觉得自己要看哭了，我觉得可能这部电影我需要去看看。
目前还没有深入python的学习，我对这种没有图形化的界面实在是提不起什么兴趣，我在想到底什么时候能够把所有的东西都形象化，而不是抽象成字符和公式。文字作为交流传播的工具确实很方便，我在生活中用的最多的可能也是文字，但是我还是更喜欢肢体动作和细微的表情，因为文字太过于抽象，视觉的刺激总是能够在我脑海停留更久的时间。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>