<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Relationship on HuXufeng</title>
    <link>/tags/relationship/</link>
    <description>Recent content in Relationship on HuXufeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Oct 2018 13:32:44 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/relationship/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>请回答1988</title>
      <link>/264/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 13:32:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/264/</guid>
      <description>温馨的双门洞
其实本来我是不打算看这个电视剧的。
但是因为今天突然看到学姐的微博上那个正峰的图片。我感觉我应该好好去看一下这部电视剧，也不知道是因为学姐，还是因为这个演员，总之心里很想去看。
晚上，寝室里没有人，我一个人打开了这部剧，第一集就是1988年的韩国。对于当时的生活我确实是比较感兴趣的，因为每次回家，和爷爷奶奶吃饭，他们讲的都是那个时候的故事。爷爷总是喜欢说，那个年代，爸爸和姑姑总是吃不饱，家里盐都买不起。爷爷也总是说，现在我过的很舒服，要好好珍惜。
总之，1988的韩国，至少在电视剧里，和爷爷描述的生活相差无几。我看电视剧基本不会有什么反应，有时候室友看老友记啊，生活大爆炸，都会笑得很大声，看一些比较炸眼的剧情就会大声叫起来。可我基本不会有什么反应，硬是要比喻的话，我看电视剧就像一个菩萨一样。
1988前面的剧情确实比较平淡，就连德善在姐姐生日的时候发脾气，我也内心没什么波澜。但是当我看到他爸爸后来给她过生日的时候，我确实被感动到了。然后可能就是正焕，其实我有一种感觉就是他和我挺像的，基本上什么事情都不会和爸妈讲，也就是一个人做好自己的事情，什么东西都不表露出来。
暂时还没有看到后面的剧情，目前印象最深的就是这两个角色。希望之后的剧情能够让我有更多的触动吧
to be continued</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回家碰到两个朋友</title>
      <link>/253/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 10:47:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/253/</guid>
      <description>一个是高中同桌，虽然高中有很多同桌，大一刚进来有水哥，这么高大的他和这么小的我都坐在最后一排，莫名的喜感。这次遇到的是高三同桌，可能是高三的生活带给我的记忆比较深刻，我现在与高中保持比较多联系的人其中一个就是她，怎么说呢，高三的日记曾经这样写到
“她是一个有趣的同桌，她似乎掌握着许许多多我所不知道的事，让我不停地猜想。时常她会发脾气，不过大多数时候都笑脸相迎。他性格是很好的，至少比我好。我无法不让自己不发怒，看到让我心烦的事就不想讲话，沉默有时候是很伤人的，也伤了自己。而她却少有发泄，但这也许不是什么好事，不想让别人知道自己的心事，结果自己会更烦。” 如今见到她，还是有一种迷茫的感觉，在车站的昏黄灯光下，我内心突然感慨，有这么一个人常常陪我聊这些无聊的话题该有多好。第一次，我真正的感觉在两个人没有营养的对话之中——并非我和她两个人，只是普遍意义上的两个人——可能存在爱情。情报的交换，内心秘密的相互探索，或许够不上普遍的爱情的定义，但也已经生发出一种近乎爱情的联系。 第二个朋友是我的小时候的玩伴，他比我大一岁，现在已经在地铁站上班了，我还在忙着找工作。从公交车上下来他才和我打招呼，原来其实在上车之前就已经看到我了，只不过我在和同桌聊天，他以为那是我的女朋友，便没有打扰。我便和他去吃了夜宵，说是夜宵，其实我俩晚饭都没吃。 谈了一些从小时候就一直谈着的游戏话题，一些小时候一起玩的朋友的近况。我和他其实也常常会有吵架，记得曾经有一次两个人就在他家门前大打出手，之后不知为何还是和好了。如今大家都已经成熟了很多，谈起一些以前的玩伴现在做的傻事，两人都冷静地分析，最后也说不出什么话。 成长真的很奇妙。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>隔壁家的老奶奶</title>
      <link>/240/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 22:01:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/240/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;452&amp;rdquo;]窗外[/caption]
隔壁家的老奶奶是一个和蔼的人，这一点我从小就知道，虽然我家曾经离这里百米远，近些年才搬到这里，但毕竟是个小镇子，大家都互相熟络的很。 隔壁家以前只有老奶奶和她老伴两个人，那时候我才上小学初中，他家门前的两棵大铁树和门前谷地搭起来的花坛给我的印象最深。如今只剩下老奶奶一人了，他老伴不见了，来了两个中年人，说来也奇怪，我至今还不清楚他们两人的身份，叫老奶奶都是直呼其名，连姓也省去了，态度也不怎么友好。记得家里吃饭，奶奶聊起隔壁家，就说那两个人是住在城里的儿子女儿，对老人非常不好，如今似乎常住在了这里。 我房间窗子就开在他们家中间的空地上，每天都能听到操着一口城里方言的两人对老人呼来唤去，有些听不懂我也听个七八分。有时候在想，为什么他们对自己的亲人这么不耐烦，最终得下结论：两人受的教育有问题。说到底还是教育问题，为人这么多年，在学校的这十余二十载，便是一个人定型的过程，越这么想，我越发觉得自己幸运能一路顺利走过来，没有成为一个恶人。 曾经想过人性究竟是善还是恶的命题，终究无果，都说小孩子是一张白纸，可谁有能想到做白纸的材料也有杂质混杂其中。 别人的家事，我自然不会插嘴。只是每天在两人对老人的呼来喝去之中醒来，我都不得不哀叹。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心灵猎手《mindhunter》</title>
      <link>/203/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 07:31:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/203/</guid>
      <description>我知道这是一部很棒的作品，我也不是为了给人推荐才想写这篇文章。 我只是觉得心灵猎手里的东西很有趣。行为科学（）这门学科，确实和人高度相关，而对于小说比较感兴趣的我来说，这里面的犯罪者的心理确实是比较少见的，但是几个主人公的心理却很有共鸣。就比如刚看完的第八集中，男主角的女友在复习的欧文高尔曼的著作《日常生活中的自我呈现》，她简单的介绍了一下这本书介绍的东西。我觉得我在很久之前就看到过一篇类似的小说。讲的是关于一个小丑的故事，叫做笑者，一个很有意思的小说。 关于社会期望，个人角色扮演，有时候确实会感觉到自己并不是自己，而是社会所赋予的角色，这就是为什么人类有时候会做出一些所谓反常，反社会的行为，因为这些人觉得自己受到了束缚。虽然事情并不完全是这样，但是至少很多时候，确实是这样。 就像有人在你旁边的时候，你会让自己更加地礼貌，而不是肆无忌惮的，就像我现在在家里一样。别人在一旁的时候，人会感觉到拘束，其实此时也是形成一个小的社会环境，而你所做的是在这个小的社会环境下决定的。正所谓见人说人话，见鬼说鬼话。 就像是我在学校里，旁边寝室的同学和我说，他在图书馆有一个斜对角的女生，回去的时候把旁边的椅子也收回了原位，他让我分析一下，那个女生是不是在吸引他的注意力。我觉得这是一个很有趣的现象，但是我并不能给出解答，因为我并不知道，这个女生做出这个行为，是在图书馆所有人的环境下，还是和旁边寝室的同学两个人一个桌学习的环境下，亦或者是她此时做出的决定并没有收到外界的影响，只不过是一种习惯而已。 是的，有时候习惯就会让社会期望的个人角色效应减弱。具体的我想我在看完高尔曼的书后，可能会给出一个比较合理的答案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平淡里的一股劲</title>
      <link>/178/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 06:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/178/</guid>
      <description>前些日子提到我看了冯小刚导演的访谈，其中提到了他女儿喜欢的一个导演，是枝裕和。他说是枝裕和也是他喜欢的一个导演，平淡之中优藏着一股劲，所谓生活流。 正如那个节目中高晓松老师所说，导演对于进入人心的镜头的方式的理解无外乎两种，一种是激动人心，大制作，特效爆棚的场景，他认为只有“爆炸”才能进入人心；另一种是所有的东西都很克制，平平淡淡地旁观，润物细无声。 是枝裕和导演的作品在此之前我只看过《海街日记》，是因为长泽雅美的关系，我才去看的。确实海街日记也是典型的生活流。不知为何我对生活流电影的喜爱竟超出了其他很多电影。或许是这些电影能让我的心静下来，好好品味人物的性格，在没有脸谱化的刻画中，感受到了人与人之间复杂的关系，内心深处的一些平时难以触及到的东西此时也能被感知。 这次我看的是《步履不停》。这部电影讲述的故事很简单，一家人的长子在救人中死了，长子的妻子和次子在一起，回家去看望父母的故事。完全平平淡淡的镜头，却真实地让我感受到了人死了他也并未完全的消失，会有人记住他的。 让我想起了我的家人，他们总是和我讲起曾祖父曾祖母的故事，很多次姐姐家来我家吃饭的时候，我们都会聊起很多爸爸和姑姑小时候的故事，有些虽然已经讲了很多遍，但是确实很有趣。我不知从什么时候开始不急着上楼自顾自地玩，宁愿停在客厅里，听着家里人的闲谈。 这部电影就像是一个家庭的闲谈，看了之后感觉对于家庭的理解更深了一步。日本的家庭可能成员之间的联系没有中国那么紧密，也有可能是我的理解问题。子女长大之后就离开了老家，自己建立家庭，老人一年就是一次见子女的机会。而这次会见，却是因为长子的死。 有时候我也在想，维系着家庭的仅仅是血缘关系吗？片中的男孩也说了，兔子死了，同学还会继续给它写信，不是没有意义吗，它又不会看到了。 我想我现在明白了，我也会继续写信。
 对于过去的怀念，才能支撑起自己往前步履不停。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python学习笔记1</title>
      <link>/10/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 04:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/10/</guid>
      <description>首先环境啊，软件啊什么的都已经搭建好了，那么就该开始学了，之前听很多“传言”说是python很好学的，学校里也没怎么交其实，就是有一个公司的人来培训了不到一个星期而已，所以我想还是自己从头开始学习比较踏实一点。
用的是《笨办法学python（第三版）》，名字我很喜欢，越是简单的东西，其实越要用笨办法去学，这里所说的笨不是都在用体力，或者机械记忆，而是打好基础，将所以的过程都吃透。其实就像是excel，学问很大，一些初学者用excel就很拙劣，而真正经历过职场“笨”办法洗礼过的人，更加懂得在适当的地方偷懒。
今天其实大部分的时间都没有在学python哈哈，因为回家了，倒腾这个linux是挺麻烦的一件事，和windows操作系统差的挺多的，不过我觉得还是蛮好的，感觉他的运行速度比windows快，可能是轻便的原因吧，我的老笔记本完全没问题，嘿嘿。
学了两小节，感觉挺细致的，先慢慢把这个啃完吧，里面的程序都跑一遍。其实我现在还是挺有危机感的，说是现在的高中生(？)要学python了已经？，我感觉我高中的时候也没时间学这些有的没的啊，虽然好像听宇和屈原（完了，都忘了他的原名了。）去参加过计算机竞赛，不过我感觉当时的高中生接触的计算机知识还真的是很有限的啊。
其实我感觉这个东西和qq空间比也强不了多少啊，虽然可能知道的人比较少，所以在这里写写日志可能看得人比较少吧。我还是不喜欢大家都能看到的地方的，感觉没什么隐私。
这可能就是我为什么推崇在两个人的关系中要保持一定的空间，你只需要看到我想要给你看到的我就可以了。你也不要将所有的自己都给我，这样相当于在要求对方也做同样的事情。
不过这种言论让大家都听到还是不太好啊，尤其是在感情关系中，要是双方都隐瞒很多东西的话，那岂不是只停留在表面的关系吗，在说不清，或是遇到重大事情的时候，需要双方都站出来坦诚的交流，只有这样关系才能持久。但并不是所有的时候双方都要完全坦诚。恩，这样的话可能稍微好一点。
好了……这个标题难道不是python吗，怎么又混杂了一些奇奇怪怪的想法。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在回家的地铁上</title>
      <link>/7/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 04:05:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/7/</guid>
      <description>**现在的年轻人，看的东西很少，想的东西很多。** 我也是一样，连是哪个大家说的这句话都已经忘记了。
就像我居然在前几天思考理想的男女朋友关系究竟是怎么样的，还为我的室友抱不平，他们的女朋友都，在我看来，太“强势”了，但是今天一起床，下铺就传来一个铃声，接着便是一段腻歪的对话，让我想起了这不过是不同人对于事情的承受能力不同，每个人对于爱和关心的理解不同。
男女朋友关系如此，其实所有的人际关系都如此。
就像是大家都喜欢把自己的想法当做他人行为的准则。你为什么这都能忍，你这个人怎么这样，你的审美也太奇怪了。这些不都是从自己出发的。所有的人际关系，很少有人从他人角度出发。每个人都知道自己从这段关系里获得了什么，要求别人给自己什么。
最近看的小成本电影很多，或者说是相对于现在的爆米花电影来说的“小成本”，因为这些电影从来都不是拿炫技式的CG镜头吸引别人的。更多的关注人物之间细腻的关系。
推荐一部电影《登堂入室》，很引人注意的叙事手法，非常到位的人物诠释，故事虽然很小，但是非常连贯，个人感觉用一种特别的视角来看待了人际关系，一个人进入其他人的生活时的状态。
热爱每一次生命的交集。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>