<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学习 on HuXufeng</title>
    <link>/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
    <description>Recent content in 学习 on HuXufeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Oct 2018 07:08:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>互联网时代的信息偶遇</title>
      <link>/245/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 07:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/245/</guid>
      <description>﻿
机核网上看到的文章：《从巨婴到成人：如何独立吸收信息并“带来新玩具》”？
从一个电报群里的人链接到了机核网，发现了一期讲科幻的电台节目和一期关于互联网信息流思考的用户投稿文章。 可能以前也听过机核网，但是当时的我并不是很感兴趣，我玩游戏的兴趣一直都很高，但是由于大三之后感受到了学业和就业的压力，实在是放弃了很多玩很耗时游戏的想法。 这次接触到了GADIO电台，听他们聊自己的一些想法，感觉自己很放松。确实很早之前就有听电台的习惯，那时候是听得music radio，慢慢培养了音乐方面的兴趣，到后来也听dnf电台，如今听GADIO，感觉内容更加丰富，涉及面也很广确实是蛮有意思的。 关于信息流思考的问题，那篇文章主要是从一个IT相关方向的学生角度切入，并分析了当下信息的来源都是从一些“二手贩子”手中拿来的，真正想要了解一些信息，需要的是语言的能力，独立思考的能力，以及把自己完全放入其他信息环境中的勇气。 确实那篇文章以一个角度阐述了自己对于信息获取质量的想法，曾经我也想过算法带给人们的这种信息究竟是不是好的，推荐算法永远不可能推荐一些你不喜欢的东西，而这些你不喜欢的东西中，必然会有一些金子被你唾弃。甚至评论中有人犀利地指出社交面的互联网原本就是反“知识”的，它的传播方式，社交中心决定了它永远传播的是吸引大众眼球的东西，而这些东西，只能被称作讯息，而非知识。和《如何阅读一本书》中作者所持的观点相同，人确实有获取讯息的需要，但是更多的是要锻炼自己获取 知识 的能力，所以阅读才永远不会过时。 如此一想，确实应该在适当的时候远离互联网，寻找一些沉淀自己的净土。所以闭关不仅仅对于艺术家有用，对于所有渴求知识，渴求进步的人来说，都至关重要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>统计学漫谈</title>
      <link>/194/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 02:05:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/194/</guid>
      <description>我不知道为什么自己当初选了这个专业。
可是又有多少人是选了自己喜欢的专业呢。分数是我考出来的，当然不能浪费，当时的自己是这么想的。不能说自己的选择是错的，即便说了也无济于事，人类是被拘束在时间里的四维生物。
进了统计学，才发现道路很远，统计学的路和其他学科连着，交叉在一起。我这才明白，自己要做的是拿着这个工具，去做自己喜欢的事。
一套工具的配件齐不齐全到头来还是要自己打磨，老师上课只管给张图纸。有人磨得快，看上去和老师图纸上的无异；有人磨的慢，到头来还是一块生铁。
我的工具箱打开来七横八纵，功夫不到家。
如今想要参加一场比赛，自己和同学约好，两人连着讨论了好几次，最后把想法渐渐成型，可是核心的技术，那一把把工具，拿不出手，该怎么用。
还有一年半的时间
望毕业前自己能把该学的学好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又是一天</title>
      <link>/169/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 09:17:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/169/</guid>
      <description>终于把json数据转化成了python能够读取的数据了，现在已经能够拿出一个视频的标签了。 其实我又看了看现在b站的人才招聘，感觉以我的水平，根本就找不到什么好的工作，为什么那么多应届毕业生一毕业就能够找到那么好的工作。 这个寒假我觉得自己不能再浪费时间了，好好学习，才能找到自己想要的工作。
现在很多人都在准备考研，我其实有时候也会受到身边人的影响，想去试一试考研，但是我知道我自己的水平的，有时候放弃考研对我来说更好。很多时候，人生总是面对选择，初中就近读还是考民办，高中选文科还是留在实验班，大学选专业，毕业考研还是就业还是创业，这么多的选择，将来还会有更多选择。 而我耳根子比较软，也就是每个人的话我基本上都会听一些，因为我明白自己交的朋友都不会害我，所以学他们也没什么不好。但是现在的我觉得自己独立地做出一个决定是很重要的。虽然在一个集体中，你不见得是那个领导者，但是坐在路边鼓掌又何尝不是一种选择。 性格铸造人生，有时候你强行让自己成为一个领导者，会很大程度上改变你的性格，而我就是没法作出巨大的改变。虽然我始终信奉“人总是在变的”这个名言，但是我还是不喜欢人捉摸不定的态度。
 stay hungry stay foolish。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再见，2017</title>
      <link>/151/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 15:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/151/</guid>
      <description>[audio mp3=&amp;ldquo;http://huxufeng.space/wp-content/uploads/2017/12/赵麟-何小萍见到郝淑文.mp3&amp;quot;][/audio]
这是电影《芳华》里的一首背景音乐，编曲赵麟
听着这个音乐，我想是时候开始总结一下今年的我了。
其实我从来没有做过类似的总结，因为总是纠结于过去发生了什么，自己做了什么样的事并不是我所想要的，我当然清楚的记得自己过去的事情。
记忆静静躺着，该醒的时候他自己会醒，何必专门定个闹钟叫醒。
但是今年的我可能有些不同，或者说更加不知所措，我知道自己从来都没有想过未来的自己会成为什么样。我也不敢去想。
我承认自己是一个短视的人。经常后悔自己做出的决定，但是又常常告诉自己要相信自己的决定，97年的我，如今已经是20周岁了，对于自己做出的选择要学会负责任。
我曾经写过一篇小说，其实也不算小说，就是一个小短文。讲的是主人公在一天晚上突然获得了一项特殊能力——能够看到别人的“形状”。
这篇文章是我自己是很喜欢的，其实当时就是和同学吵架了，自己一个人骑自行车在钱塘江边上想，为什么人连人与人之间的交往的度都把握不好，每个人的脾性不一样，只会用自己的方式对待所有人，是多么幼稚。要是能够实实在在用眼睛看到别人的性格，那可能事情就变得简单了。可是真的看到了别人的性格，那他可能也不是很好受。
2017我感觉自己找到了方向，以前大一大二的时候可能觉得自己还没有什么事情可以干，所以平时基本上都是在玩电脑，看视频。但是我现在对于专业的认识更加地深了，这一年我也做了很多挺好的项目，一个是挑战杯的项目，已经进了校赛了，做的是一个基于标签网络的笔记软件。另一个是统计调查方案设计大赛，已经拿了省一等奖，做的是《全民剿劣的动力因素和渠道可及性探究》。两个项目其实我都不是主要负责人，但是我都学到了很多东西，我也感觉这些事情我都是感兴趣的。
都说兴趣、热情是最好的动力，我现在已经有了。但是同我以往相似，这些热情可能会慢慢消散，就像管乐一样，这个学期我已经不参加管乐活动了，并不是我不喜欢管乐了，只是失去了那份热情，我太容易受到这些东西的影响。日复一日枯燥的排练，消磨掉了我的耐心，陡峭的学习曲线让我觉得自己不太适合这个。那么多的兴趣，我几乎在每个方面都有涉及，可是，往往都是不能从一而终。
脑子里有很多想法，可是能力不够，太浮躁，我想要实现的太大太难，让自己显得无力。所以在将来，我会自己好好把目标细化，慢慢实现的。
2017年，我想我找到了R和python，找到了自然语言处理，推荐系统，机器学习，找到了标签。
2018年的我，相信能够变得更加优秀。
再见，2017 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python学习笔记6</title>
      <link>/127/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 08:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/127/</guid>
      <description>已经做到第13次作业了，我感觉现在还没什么实感，说明自己的进度其实是很慢的。不过作为一个兴趣，我也没必要非要让自己学出多少东西，慢慢学，心态放平就好了。
我现在惊讶于我的承受能力，亦或者是“混日子”的能力。基本上我每天都能够自我麻醉，让自己感觉自己的生活很开心。当然这和我的性格也分不开，即便是不喜欢这个人，也尽量找到这个人的可取之处。积极地看待每个人，存在即合理，大家的地位都一样为什么要看不起别人。
从这个层面上来讲，我挺不喜欢一些rapper的，但是rapper所倡导的做自己，be real的态度又是另一种生活方式，我不置可否，予以尊重。
听说这次的电影《芳华》很好看，昨天两个室友都和女生去看了，我还是借室友的月票看一看吧。他们两个回来都说这是一部文艺片，连平时自称看电影都会睡着，最喜欢超级英雄大制作电影的室友都觉得自己要看哭了，我觉得可能这部电影我需要去看看。
目前还没有深入python的学习，我对这种没有图形化的界面实在是提不起什么兴趣，我在想到底什么时候能够把所有的东西都形象化，而不是抽象成字符和公式。文字作为交流传播的工具确实很方便，我在生活中用的最多的可能也是文字，但是我还是更喜欢肢体动作和细微的表情，因为文字太过于抽象，视觉的刺激总是能够在我脑海停留更久的时间。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我想过的事情，别人早就想过</title>
      <link>/90/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2017 13:20:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/90/</guid>
      <description>最近关注了一个youtube账号，advChina，个人觉得是一个对我比较有启发的账号。一个人周围环境很重要，这在孟母三迁中就有体现。
因为我生活在中国，特别是将自己局限在了这么一个小城市里，生活总是那么一致。就如同advchina的两个up主所说，中国人有自己的习惯，西方的人总是觉得我们失去了人权，或者在某种程度上被剥夺了自由。确实，有时候我真的很相信这个理论，但是我也思考过，难道给了所有人自由的权利，中国的社会就真的能变好吗？我不清楚，因为我始终处在这个环境，也没有能力去改变这个社会。
两个up主都在视频中说道“在中国生活，会让自己感觉到自己不那么重要”。是的，有时候我也有这种感觉，东亚的国家都太在乎别人的感受，在乎整个社会中自己的地位，在乎关系，一切的行为，一切的事物都带有强烈的社会性。
其中一个视频下的评论如是说
everywhere has problems. If you find heaven on earth, it&#39;s because you don&#39;t understand the language. 外国人在某些事情上的观点与中国人确实不同
 站在天堂看地狱人生就像情景剧
站在地狱看天堂为谁辛苦为谁忙 —— 武林外传
 就像是我的小说，第一章当时我想的不远，我只是想把这个开头写出来，当然我也和朋友讨论过好几套故事情节，但是最后我还是选了个比较好写的故事。
最近关注了很多文学方面的东西，阅读公众号，群。其实这些并没有更让我喜欢看书，或许是我给自己的一个印象中，我就并不怎么对文字敏感，导致我确实对文字方面的东西不感冒。究竟是意识先，还是存在先，我也说不清楚。总是我现在完全是处在“想的很多看的很少”的状态。
我目前想看的几本书：
  爱伦坡小说集 红字（霍桑） 黑暗塔（史蒂芬金） 犯罪小说家 池袋西口公园 金色梦乡 废都（贾平凹）   或许真的一个坎，因为我看《瓦尔登湖》的时候看着看着睡着了，里面的文字对我的吸引力太小了，我看书基本上都是为了想想他营造的画面，所以擅长描写场面的作家比较适合我，而这里面有些书情节性可能比较弱。
很多时候想得太多并不是件好事，因为你不知道，自己想过的事情，其实别人早就已经想过，比你更深，更加透彻具体到位。就像是我一开始构思的小说的情节是小说中的“我”会失忆，整本书都是他写给自己的备忘录，而这个构思就是《犯罪小说家》的思路，我翻了前面几页，确实写的很棒。其实看之前我完全不知道他是这样的情节展开，也正是这种契合才让我想要把这本小说看完。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python学习笔记5</title>
      <link>/68/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 06:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/68/</guid>
      <description>趁兴趣还高的时候，我又找了几个教程来学。相对来说我觉得廖雪峰和w3cschool的教程比较适合我这种没接触过编程的人。配合python的一些小作业，效果还挺好的。
不过其实不用每天都固定要学多少课，就像是我在Twitter上和一个日本的老人聊到，说我现在沉迷学习无法自拔，他是一个学习中文很棒的人，基本上和他用中文交流无障碍。他和我说：“不要紧，走一脚吧。”
一开始我完全没看懂他讲的是什么，后来他告诉我，是一天学习一点的意思
人生如步行 人生は歩みの如し 不必急忙 急ぐことはない  其实中国这样的谚语何尝不多，可是我却很少关注到。
所以说给自己找了个理由拖延hhhhhh</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python学习笔记4</title>
      <link>/43/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:56:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/43/</guid>
      <description>记住，每个人都会犯错误。程序员和魔术师一样，他们希望大家认为他们从不犯错，不过这只是表象而已，他们每时每刻都在犯错。 所以从现在开始我会记录自己犯过的错误
首先注意点，一行代码最好不要超过80个字符
没怎么搞懂为什么有些字符打印出来就是双引号，有些就是单引号。可能python自己就要防止歧义的产生，如果本身字符串里有单引号，那就要用双引号包括，不然需要转义。
今天做的作业比前几天的都要多。
我怎么就无缘无故点开了安卓app开发。算了，学一点也挺好，coursera的课反正旁听也是免费的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python学习笔记3</title>
      <link>/37/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 14:58:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/37/</guid>
      <description>关于格式化字符串打印的时候，搞了半天，我还以为是我自己的python坏了，原来是输出的时候%d代表的是输出整数。
果然，这种东西还是要多动手才知道，%r是“不管什么都打印出来”，%s是打印出一个字符串。
还好每次都是把所有的加分习题都做好的。感觉这个讲的蛮清楚的，所有的要点都很清楚。就算是一些问题没有弄清楚，在后面的习题中也会巩固。
不过貌似这还不是python最好的教程，而且我感觉python2.7其实有很多不便捷的地方，虽然还是可以利用一些python3的特性，但是python3毕竟还是未来的方向，我有点纠结。但是一通百通，而且说是现在python2.7的企业用量比较大的，所以我还是选择先学着python2.7吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>deepin的快捷键</title>
      <link>/34/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 11:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/34/</guid>
      <description>没想到linux系统在很多地方都有非常方便的快捷键，就像alt+f2就能自动出来下拉的终端窗口，真的是很方便啊。这些其实我都不是很知道，但是逛网站的时候就发现了一些用的比较好的人的方法。
感觉很多程序员对于字体的要求会很高，可能是一天看这些字体看太久了，其实我觉得字体怎么样都差不多了，其实只要不是微软的那个自带的宋体，那个确实很丑……感觉还是非衬线的字体好看。不过英文字母我觉得可能还是衬线的比较好看一点，英文字母的变化太少了，需要衬线来增加一点变化。
还有就是关于科学上网，我其实并没有什么特别的兴趣，但是谷歌确实挺方便的，搜索结果方面，找资源啊，学习方面都是挺有帮助的，用了谷歌基本上就越来越不想用百度了。还有Youtube和Twitter，YouTube的话，里面的视频基本上都是用的英语，所以练听力很有帮助（雾）明明是推荐系统比较好，而且质量也很高。虽然也有很多奇奇怪怪的猎奇视频。有时候我还是觉得政府严格的审查挺好的，但是对于一些和政治无关的视频，政府还是少管比较好。艺术的发展从来不是靠政府推动的，哎，算了不谈这些了。
其实windows下面也有很多快捷键，但是还是没有linux下的好用，想要打代码就直接调用终端就好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的python学习笔记2</title>
      <link>/25/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 12:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/25/</guid>
      <description>今天学了一下数字和数学计算，感觉挺反常理的，因为浮点数的不同，最后答案可能精度会很低，那到时候在统计领域里，万一数据的精度没搞清楚，那不是乱套了。感觉自己要加强一下对于这个数据类型的了解。不同的语言虽然都有这种类型的定义，但是标准基本上都不太一样。
然后学了变量，一些变量命名的规则啊，一些调用的规则，这个书里面都是习题，感觉通过习题来解释一些python的语法规则挺好的，不过我这个人还是比较懒的，看到一共有50多个习题，我每天就学个一两个习题，而且我又不是每天都学，会不会太慢了。
不过回头一想，我还是觉得挺好的，毕竟现在还在学校里，要是已经工作了，那些从事互联网的要学这个，岂不是更加困难，再说了，连小学都要把python作为课程了，我怎么能落后了！
现在发现这个deepin系统是真的蛮方便的，我现在慢慢理解为什么程序员喜欢用linux系统了，确实简单多了，虽然我现在还不懂程序运行背后的机制，我现在感觉linux流畅很多，而且视觉效果上也强多了，国人做的这个deepin系统确实和macos有点像，以前很喜欢苹果笔记本，但是一直都买不起，感觉现在根本不需要了，或者说很大程度上不需要了，除非哪个macos独占的app能让我重新种草，目前来说，我觉得linux和windows对我都是非常好用的系统。windows的广泛性，linux的便捷性，美观度？
我现在对文本处理、自然语言处理、机器学习方向比较感兴趣，还是希望能够多找一点这种类型的东西读一读，但是这些方面的用英语真的好累，对于一个本科生简直是噩梦啊。而且我想做的那个项目，也就是一个笔记类的软件，需要的技术虽然可能说并不是很困难，但是真正实施起来，各种状况。
我知道现在可能很多人都不用博客了，这种形式可能要渐渐消失了，但是其实确实对于我来说，这种渐渐没人使用的平台正是我想要的，参与的人越少越好，这样我就可以把它当做一个树洞，慢慢记录一些我自己的学习过程hhhhh虽然有时候和自己对话还蛮蠢的，但是写日志嘛，有时候就是要这么简单纯粹，抒发一下一些无人分享的情绪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python学习笔记1</title>
      <link>/10/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 04:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/10/</guid>
      <description>首先环境啊，软件啊什么的都已经搭建好了，那么就该开始学了，之前听很多“传言”说是python很好学的，学校里也没怎么交其实，就是有一个公司的人来培训了不到一个星期而已，所以我想还是自己从头开始学习比较踏实一点。
用的是《笨办法学python（第三版）》，名字我很喜欢，越是简单的东西，其实越要用笨办法去学，这里所说的笨不是都在用体力，或者机械记忆，而是打好基础，将所以的过程都吃透。其实就像是excel，学问很大，一些初学者用excel就很拙劣，而真正经历过职场“笨”办法洗礼过的人，更加懂得在适当的地方偷懒。
今天其实大部分的时间都没有在学python哈哈，因为回家了，倒腾这个linux是挺麻烦的一件事，和windows操作系统差的挺多的，不过我觉得还是蛮好的，感觉他的运行速度比windows快，可能是轻便的原因吧，我的老笔记本完全没问题，嘿嘿。
学了两小节，感觉挺细致的，先慢慢把这个啃完吧，里面的程序都跑一遍。其实我现在还是挺有危机感的，说是现在的高中生(？)要学python了已经？，我感觉我高中的时候也没时间学这些有的没的啊，虽然好像听宇和屈原（完了，都忘了他的原名了。）去参加过计算机竞赛，不过我感觉当时的高中生接触的计算机知识还真的是很有限的啊。
其实我感觉这个东西和qq空间比也强不了多少啊，虽然可能知道的人比较少，所以在这里写写日志可能看得人比较少吧。我还是不喜欢大家都能看到的地方的，感觉没什么隐私。
这可能就是我为什么推崇在两个人的关系中要保持一定的空间，你只需要看到我想要给你看到的我就可以了。你也不要将所有的自己都给我，这样相当于在要求对方也做同样的事情。
不过这种言论让大家都听到还是不太好啊，尤其是在感情关系中，要是双方都隐瞒很多东西的话，那岂不是只停留在表面的关系吗，在说不清，或是遇到重大事情的时候，需要双方都站出来坦诚的交流，只有这样关系才能持久。但并不是所有的时候双方都要完全坦诚。恩，这样的话可能稍微好一点。
好了……这个标题难道不是python吗，怎么又混杂了一些奇奇怪怪的想法。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>