<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Python on HuXufeng</title>
    <link>/tags/python/</link>
    <description>Recent content in Python on HuXufeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2017 08:52:25 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>python学习笔记6</title>
      <link>/127/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2017 08:52:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/127/</guid>
      <description>已经做到第13次作业了，我感觉现在还没什么实感，说明自己的进度其实是很慢的。不过作为一个兴趣，我也没必要非要让自己学出多少东西，慢慢学，心态放平就好了。
我现在惊讶于我的承受能力，亦或者是“混日子”的能力。基本上我每天都能够自我麻醉，让自己感觉自己的生活很开心。当然这和我的性格也分不开，即便是不喜欢这个人，也尽量找到这个人的可取之处。积极地看待每个人，存在即合理，大家的地位都一样为什么要看不起别人。
从这个层面上来讲，我挺不喜欢一些rapper的，但是rapper所倡导的做自己，be real的态度又是另一种生活方式，我不置可否，予以尊重。
听说这次的电影《芳华》很好看，昨天两个室友都和女生去看了，我还是借室友的月票看一看吧。他们两个回来都说这是一部文艺片，连平时自称看电影都会睡着，最喜欢超级英雄大制作电影的室友都觉得自己要看哭了，我觉得可能这部电影我需要去看看。
目前还没有深入python的学习，我对这种没有图形化的界面实在是提不起什么兴趣，我在想到底什么时候能够把所有的东西都形象化，而不是抽象成字符和公式。文字作为交流传播的工具确实很方便，我在生活中用的最多的可能也是文字，但是我还是更喜欢肢体动作和细微的表情，因为文字太过于抽象，视觉的刺激总是能够在我脑海停留更久的时间。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python学习笔记5</title>
      <link>/68/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 06:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/68/</guid>
      <description>趁兴趣还高的时候，我又找了几个教程来学。相对来说我觉得廖雪峰和w3cschool的教程比较适合我这种没接触过编程的人。配合python的一些小作业，效果还挺好的。
不过其实不用每天都固定要学多少课，就像是我在Twitter上和一个日本的老人聊到，说我现在沉迷学习无法自拔，他是一个学习中文很棒的人，基本上和他用中文交流无障碍。他和我说：“不要紧，走一脚吧。”
一开始我完全没看懂他讲的是什么，后来他告诉我，是一天学习一点的意思
人生如步行 人生は歩みの如し 不必急忙 急ぐことはない  其实中国这样的谚语何尝不多，可是我却很少关注到。
所以说给自己找了个理由拖延hhhhhh</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python学习笔记4</title>
      <link>/43/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 09:56:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/43/</guid>
      <description>记住，每个人都会犯错误。程序员和魔术师一样，他们希望大家认为他们从不犯错，不过这只是表象而已，他们每时每刻都在犯错。 所以从现在开始我会记录自己犯过的错误
首先注意点，一行代码最好不要超过80个字符
没怎么搞懂为什么有些字符打印出来就是双引号，有些就是单引号。可能python自己就要防止歧义的产生，如果本身字符串里有单引号，那就要用双引号包括，不然需要转义。
今天做的作业比前几天的都要多。
我怎么就无缘无故点开了安卓app开发。算了，学一点也挺好，coursera的课反正旁听也是免费的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python学习笔记3</title>
      <link>/37/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 14:58:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/37/</guid>
      <description>关于格式化字符串打印的时候，搞了半天，我还以为是我自己的python坏了，原来是输出的时候%d代表的是输出整数。
果然，这种东西还是要多动手才知道，%r是“不管什么都打印出来”，%s是打印出一个字符串。
还好每次都是把所有的加分习题都做好的。感觉这个讲的蛮清楚的，所有的要点都很清楚。就算是一些问题没有弄清楚，在后面的习题中也会巩固。
不过貌似这还不是python最好的教程，而且我感觉python2.7其实有很多不便捷的地方，虽然还是可以利用一些python3的特性，但是python3毕竟还是未来的方向，我有点纠结。但是一通百通，而且说是现在python2.7的企业用量比较大的，所以我还是选择先学着python2.7吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>deepin的快捷键</title>
      <link>/34/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 11:56:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/34/</guid>
      <description>没想到linux系统在很多地方都有非常方便的快捷键，就像alt+f2就能自动出来下拉的终端窗口，真的是很方便啊。这些其实我都不是很知道，但是逛网站的时候就发现了一些用的比较好的人的方法。
感觉很多程序员对于字体的要求会很高，可能是一天看这些字体看太久了，其实我觉得字体怎么样都差不多了，其实只要不是微软的那个自带的宋体，那个确实很丑……感觉还是非衬线的字体好看。不过英文字母我觉得可能还是衬线的比较好看一点，英文字母的变化太少了，需要衬线来增加一点变化。
还有就是关于科学上网，我其实并没有什么特别的兴趣，但是谷歌确实挺方便的，搜索结果方面，找资源啊，学习方面都是挺有帮助的，用了谷歌基本上就越来越不想用百度了。还有Youtube和Twitter，YouTube的话，里面的视频基本上都是用的英语，所以练听力很有帮助（雾）明明是推荐系统比较好，而且质量也很高。虽然也有很多奇奇怪怪的猎奇视频。有时候我还是觉得政府严格的审查挺好的，但是对于一些和政治无关的视频，政府还是少管比较好。艺术的发展从来不是靠政府推动的，哎，算了不谈这些了。
其实windows下面也有很多快捷键，但是还是没有linux下的好用，想要打代码就直接调用终端就好了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的python学习笔记2</title>
      <link>/25/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 12:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/25/</guid>
      <description>今天学了一下数字和数学计算，感觉挺反常理的，因为浮点数的不同，最后答案可能精度会很低，那到时候在统计领域里，万一数据的精度没搞清楚，那不是乱套了。感觉自己要加强一下对于这个数据类型的了解。不同的语言虽然都有这种类型的定义，但是标准基本上都不太一样。
然后学了变量，一些变量命名的规则啊，一些调用的规则，这个书里面都是习题，感觉通过习题来解释一些python的语法规则挺好的，不过我这个人还是比较懒的，看到一共有50多个习题，我每天就学个一两个习题，而且我又不是每天都学，会不会太慢了。
不过回头一想，我还是觉得挺好的，毕竟现在还在学校里，要是已经工作了，那些从事互联网的要学这个，岂不是更加困难，再说了，连小学都要把python作为课程了，我怎么能落后了！
现在发现这个deepin系统是真的蛮方便的，我现在慢慢理解为什么程序员喜欢用linux系统了，确实简单多了，虽然我现在还不懂程序运行背后的机制，我现在感觉linux流畅很多，而且视觉效果上也强多了，国人做的这个deepin系统确实和macos有点像，以前很喜欢苹果笔记本，但是一直都买不起，感觉现在根本不需要了，或者说很大程度上不需要了，除非哪个macos独占的app能让我重新种草，目前来说，我觉得linux和windows对我都是非常好用的系统。windows的广泛性，linux的便捷性，美观度？
我现在对文本处理、自然语言处理、机器学习方向比较感兴趣，还是希望能够多找一点这种类型的东西读一读，但是这些方面的用英语真的好累，对于一个本科生简直是噩梦啊。而且我想做的那个项目，也就是一个笔记类的软件，需要的技术虽然可能说并不是很困难，但是真正实施起来，各种状况。
我知道现在可能很多人都不用博客了，这种形式可能要渐渐消失了，但是其实确实对于我来说，这种渐渐没人使用的平台正是我想要的，参与的人越少越好，这样我就可以把它当做一个树洞，慢慢记录一些我自己的学习过程hhhhh虽然有时候和自己对话还蛮蠢的，但是写日志嘛，有时候就是要这么简单纯粹，抒发一下一些无人分享的情绪。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>python学习笔记1</title>
      <link>/10/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 04:08:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/10/</guid>
      <description>首先环境啊，软件啊什么的都已经搭建好了，那么就该开始学了，之前听很多“传言”说是python很好学的，学校里也没怎么交其实，就是有一个公司的人来培训了不到一个星期而已，所以我想还是自己从头开始学习比较踏实一点。
用的是《笨办法学python（第三版）》，名字我很喜欢，越是简单的东西，其实越要用笨办法去学，这里所说的笨不是都在用体力，或者机械记忆，而是打好基础，将所以的过程都吃透。其实就像是excel，学问很大，一些初学者用excel就很拙劣，而真正经历过职场“笨”办法洗礼过的人，更加懂得在适当的地方偷懒。
今天其实大部分的时间都没有在学python哈哈，因为回家了，倒腾这个linux是挺麻烦的一件事，和windows操作系统差的挺多的，不过我觉得还是蛮好的，感觉他的运行速度比windows快，可能是轻便的原因吧，我的老笔记本完全没问题，嘿嘿。
学了两小节，感觉挺细致的，先慢慢把这个啃完吧，里面的程序都跑一遍。其实我现在还是挺有危机感的，说是现在的高中生(？)要学python了已经？，我感觉我高中的时候也没时间学这些有的没的啊，虽然好像听宇和屈原（完了，都忘了他的原名了。）去参加过计算机竞赛，不过我感觉当时的高中生接触的计算机知识还真的是很有限的啊。
其实我感觉这个东西和qq空间比也强不了多少啊，虽然可能知道的人比较少，所以在这里写写日志可能看得人比较少吧。我还是不喜欢大家都能看到的地方的，感觉没什么隐私。
这可能就是我为什么推崇在两个人的关系中要保持一定的空间，你只需要看到我想要给你看到的我就可以了。你也不要将所有的自己都给我，这样相当于在要求对方也做同样的事情。
不过这种言论让大家都听到还是不太好啊，尤其是在感情关系中，要是双方都隐瞒很多东西的话，那岂不是只停留在表面的关系吗，在说不清，或是遇到重大事情的时候，需要双方都站出来坦诚的交流，只有这样关系才能持久。但并不是所有的时候双方都要完全坦诚。恩，这样的话可能稍微好一点。
好了……这个标题难道不是python吗，怎么又混杂了一些奇奇怪怪的想法。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开始编程之旅！</title>
      <link>/5/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 04:03:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/5/</guid>
      <description>昨天刚刚装上linux系统，是国人团队开发的deepin桌面环境。个人感觉非常好用。
本来现在对于游戏的需求也不大，大部分都是在网页上进行的浏览。
看到知乎上有教程说要建立自己的个人主页，学习编程不是一个人的战斗，Do not be a loner。
最近刚看完了怪奇物语的两季，非常好看。疯狂安利身边的人看233333</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>