<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>心理 on HuXufeng</title>
    <link>/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 心理 on HuXufeng</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>犯罪心理</title>
      <link>/2018/07/20/criminal_mind/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/07/20/criminal_mind/</guid>
      <description>犯罪心理学教授李玫瑾老师的视频，真的十分受用。看完第一个视频之后我觉得心理学真的太神奇了。这个视频应该是在2008年左右出来的，那个时候我还在上小学，好像马加爵的案子已经传的沸沸扬扬，那个讲座上他就详细地讲述了马加爵的案子背后的心理学。
之后我越听越觉得作为父母的责任重大，小孩子完全是有周围的环境决定的性格，其中父母担负重要的责任。一下子好多事情都说得通了，困扰我许久的许多问题也似乎被解决。
另一个关于犯罪的视频是少年犯罪日剧《TEAM》，由草彅刚主演，其中主要讲述的是少年的性善和性恶论。当时刚看完这部剧确实难以下结论，但在李教授的理论中，应该是在12岁之前，少年的性格逐渐趋于完善，否则将以更大的成本去弥补当时的不足——顿感小学教育的重要性。正是如此，我又想起了我的小学班主任季老师，她曾提起她修过心理学，即使背对着我们也能看到我们的一举一动。如今我也有很多修师范的同学，不知她们以后能否担任起这一重任。
我想我会继续对心理学方面进行学习，承担起责任。不将一些事情归咎于周遭环境的变化，唯有内心的强大，可抵挡未知风暴来临。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心灵猎手《mindhunter》</title>
      <link>/203/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 07:31:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/203/</guid>
      <description>我知道这是一部很棒的作品，我也不是为了给人推荐才想写这篇文章。 我只是觉得心灵猎手里的东西很有趣。行为科学（）这门学科，确实和人高度相关，而对于小说比较感兴趣的我来说，这里面的犯罪者的心理确实是比较少见的，但是几个主人公的心理却很有共鸣。就比如刚看完的第八集中，男主角的女友在复习的欧文高尔曼的著作《日常生活中的自我呈现》，她简单的介绍了一下这本书介绍的东西。我觉得我在很久之前就看到过一篇类似的小说。讲的是关于一个小丑的故事，叫做笑者，一个很有意思的小说。 关于社会期望，个人角色扮演，有时候确实会感觉到自己并不是自己，而是社会所赋予的角色，这就是为什么人类有时候会做出一些所谓反常，反社会的行为，因为这些人觉得自己受到了束缚。虽然事情并不完全是这样，但是至少很多时候，确实是这样。 就像有人在你旁边的时候，你会让自己更加地礼貌，而不是肆无忌惮的，就像我现在在家里一样。别人在一旁的时候，人会感觉到拘束，其实此时也是形成一个小的社会环境，而你所做的是在这个小的社会环境下决定的。正所谓见人说人话，见鬼说鬼话。 就像是我在学校里，旁边寝室的同学和我说，他在图书馆有一个斜对角的女生，回去的时候把旁边的椅子也收回了原位，他让我分析一下，那个女生是不是在吸引他的注意力。我觉得这是一个很有趣的现象，但是我并不能给出解答，因为我并不知道，这个女生做出这个行为，是在图书馆所有人的环境下，还是和旁边寝室的同学两个人一个桌学习的环境下，亦或者是她此时做出的决定并没有收到外界的影响，只不过是一种习惯而已。 是的，有时候习惯就会让社会期望的个人角色效应减弱。具体的我想我在看完高尔曼的书后，可能会给出一个比较合理的答案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平淡里的一股劲</title>
      <link>/178/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 06:21:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/178/</guid>
      <description>前些日子提到我看了冯小刚导演的访谈，其中提到了他女儿喜欢的一个导演，是枝裕和。他说是枝裕和也是他喜欢的一个导演，平淡之中优藏着一股劲，所谓生活流。 正如那个节目中高晓松老师所说，导演对于进入人心的镜头的方式的理解无外乎两种，一种是激动人心，大制作，特效爆棚的场景，他认为只有“爆炸”才能进入人心；另一种是所有的东西都很克制，平平淡淡地旁观，润物细无声。 是枝裕和导演的作品在此之前我只看过《海街日记》，是因为长泽雅美的关系，我才去看的。确实海街日记也是典型的生活流。不知为何我对生活流电影的喜爱竟超出了其他很多电影。或许是这些电影能让我的心静下来，好好品味人物的性格，在没有脸谱化的刻画中，感受到了人与人之间复杂的关系，内心深处的一些平时难以触及到的东西此时也能被感知。 这次我看的是《步履不停》。这部电影讲述的故事很简单，一家人的长子在救人中死了，长子的妻子和次子在一起，回家去看望父母的故事。完全平平淡淡的镜头，却真实地让我感受到了人死了他也并未完全的消失，会有人记住他的。 让我想起了我的家人，他们总是和我讲起曾祖父曾祖母的故事，很多次姐姐家来我家吃饭的时候，我们都会聊起很多爸爸和姑姑小时候的故事，有些虽然已经讲了很多遍，但是确实很有趣。我不知从什么时候开始不急着上楼自顾自地玩，宁愿停在客厅里，听着家里人的闲谈。 这部电影就像是一个家庭的闲谈，看了之后感觉对于家庭的理解更深了一步。日本的家庭可能成员之间的联系没有中国那么紧密，也有可能是我的理解问题。子女长大之后就离开了老家，自己建立家庭，老人一年就是一次见子女的机会。而这次会见，却是因为长子的死。 有时候我也在想，维系着家庭的仅仅是血缘关系吗？片中的男孩也说了，兔子死了，同学还会继续给它写信，不是没有意义吗，它又不会看到了。 我想我现在明白了，我也会继续写信。
 对于过去的怀念，才能支撑起自己往前步履不停。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一只蟑螂的晚上</title>
      <link>/167/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 09:15:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/167/</guid>
      <description>被室友的一声大叫惊得一颤，原来是他放水杯的时候看到了一只蟑螂，差点就摸到了。 确实，我其实也是很怕蟑螂的，因为蟑螂的身子确实是太奇怪了，翻过来的这么多只脚，总是让我浑身难受。 有人说，人吓人吓死人。可是我倒是觉得人的异化更加恐怖，就像是弗兰肯斯坦或者变形记，亦或者是克鲁苏神话，这些题材总是特别的让人感到不安。 室友特别奇怪，我们寝室明明刚刚打扫过卫生，却反而出了蟑螂。 我想，其实这只蟑螂或许一直都在，只不过今天晚上被室友碰见了而已。
下午的时候看了一个关于刻板印象威胁的心理学演讲视频，确实，在教育中，人的成长中，刻板印象永远都存在，只不过有时候我们不愿意承认罢了。就像外貌协会，一定程度也是刻板印象。总是有人觉得高的人就应该去打篮球，等等。 心态很重要，我们还好，没有遇到过种族歧视，要是生活在美国，这个问题就显得尤为突出。黑人从小就接受更大的刻板印象威胁，觉得自己要是做不好一件事，他就辜负了整个群体。 当你被打上了标签的时候，你就更加难摆脱他。
晚上吃完饭之后，我去了图书馆看了关于标签的书，是在逛知乎？还是什么，记不清了，的时候看到的。看完之后确实感觉讲的很好，让我对于标签有了更多的新的理解。我希望自己以后能够去b站改进它们的标签系统，提高用户体验，建立起比较完善的社区体系。
其实这一只蟑螂并不是什么大事，闭上眼睛，假装没有这件事发生过，那么这个寝室也就没有蟑螂了。有时候唯心主义的哲学总是那么的简单，可是简单却又不容易，理解起来还是要费一番功夫。
希望这只蟑螂能够好好活着，下一次见到它的时候，我能够引发更多的联想吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>铁汉的柔</title>
      <link>/187/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 12:52:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/187/</guid>
      <description>可能我也是和冯小刚导演一样，对于人性的东西，柔软温柔的东西没有抵抗力。 是枝裕和也是这么一个导演，我很喜欢他拍的海街日记，我想这个寒假我会有很多事情要做。不光光是学习python，还有更多的是电影啊，小说啊。这些都是我很喜欢的东西。 看了《晓说》里冯小刚的访谈，我越来越喜欢这个导演了，当然在之前我就对高晓松很佩服，现在我愈加感觉自己对于这些东西的喜欢。严歌苓的这部芳华我也没看过。 仔细想想我的时间真的分配不过来。而我平时却有很多时间是浪费在空想上了，可能这就是我的问题，经常把集中不了注意力，只在意一些不需要集中注意力就能够愉悦心情的东西。 我不喜欢别人研究总结一个人的心理。但是我喜欢分析自己的心理，可能这是我自己对于生活的压迫的释放。
其实身边有很多人是需要自己的容忍，我不是很喜欢和别人吵架，但是有时候确实是不得不和别人争执起来。两人鼓起青筋，互不相让的情节可能比较少见，但是每个人的想法不同，在某些事情的见解上也必然存在一定的“顽固”的想法，人们从来不会因为深刻的思考改变自己先入为主的想法。这太难了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>